# تحلیل و طراحی سیستم‌های نرم‌افزاری

این یادداشتی از مطلب‌های درس [«مهندسی نرم‌افزار ۱»][1] استاد ایرانی است که با استفاده از نرم‌افزار [drawio][2] نوشته‌ام. از واژگان جدید زیادی در یادداشتم استفاده کردم تا هم، با کوتاه‌سازی، به‌خاطر سپردن را ساده‌تر کنم و هم مفهوم‌ها را دقیق‌تر ثبت کنم. به‌هرحال به‌نظرم با کمی دقت می‌توان معنی دقیق‌اشان را فهمید.

درکل تمام تلاش‌ام ثبت دقیق مطلب‌ها با استفاده از کمترین واژگان بوده، امیدوارم برای دیگر دانشجوهای استاد ایرانی هم مفید باشد.

![دیدبالا](dist/analysis-and-design.jpg "دیدبالا از  مطلب‌های تدریس شده")
![شیوه‌ی شی‌گرایی](dist/oop.jpg "شیوه‌ی شی‌گرایی و تمام مطلب‌های مرتبط بهش")
![روشگان RUP](dist/rup.jpg "توسعه‌ی نرم‌افزارهای اطلاعاتی با RUP")


[1]: https://maktabkhooneh.org/course/%D8%AA%D8%AD%D9%84%DB%8C%D9%84-%D9%88-%D8%B7%D8%B1%D8%A7%D8%AD%DB%8C-%D8%B3%DB%8C%D8%B3%D8%AA%D9%85-mk304/

[2]: https://app.diagrams.net/
